質疑支為手機拍照功能作假 支那科技測試平台遭整肅

北京科技測試自媒體「愛否科技」通過多輪實驗，質疑華為P30 Pro手機拍照的「月亮模式」其實是通過AI計算修圖。事後，「愛否科技」的相關主筆及測試人員遭到整肅。該事件令外界再次關注華為的官方背景。

周二（4月16日），北京愛否科技公司發布通報稱，主導這次實驗並對外發布消息的主筆王躍琨已被開除，公司行政總裁彭林、科技與生活部門主管王亮也被要求檢討，並停發一個月工資。「愛否科技」平台的視頻內容也要停止更新一個月。

自由亞洲電台週四引述多位資深媒體人透露，此事引發已引發高層震怒，原因是「愛否科技」在實驗中採用了一些極戲劇性的元素，包括在月亮圖片上人為加上一條內褲，用華為P30 Pro的「月亮模式」拍照，竟能自動將內褲處理成月球上的環形山輪廓。

關注此事的攝影師曾先生也分析指，相信愛否科技做出該處罰決定，是來自外部壓力。

曾先生表示，華為P30 Pro的長焦鏡頭只有800萬像素，卻能拍出1,500萬像素的圖片，這說明它的確有一套AI算法用來做PS（Photoshop修圖），這不能說是真實拍出來的圖片。「愛否科技」只是做了一個測評質疑這個事情，就遭到整肅，這說明華為並非他自己宣傳的那樣，只是一個沒有背景的私營企業。

來自河北的常先生指出，華為和中共聯繫密切，其高科技人員都是軍方背景。華為不但和中共軍警和國安合作，開發對民眾的監視系統，甚至還參與了中共航母的項目，直接上艦提供高科技服務。

這次事件的起因，始於「愛否科技」主筆王躍琨從4月13日起連續發文，通過圖片和視頻發布多次實驗結果，質疑P30 Pro相機的「自動月亮模式」，其實是通過AI算法進行PS。

王躍琨發現，P30 Pro在自動模式下拍攝月亮時，有一個明顯的計算過程，即使在陰霾天氣，拍出來的月亮邊緣都出奇的清晰。

「愛否科技」揭露，P30 Pro在自動模式下拍攝時，有一個明顯的計算過程。（網頁截圖）

後續實驗顯示，如果將月亮圖片進行修改，包括刪除、反轉其中部分細節，再添加一些本不存在的小圖案，然後進行模糊化處理，最後用P30 Pro拍照，竟然還能還原成未修改過的原始圖片。

「愛否科技」揭露，對月亮圖片做出多處微小修改，再模糊化處理，然後用P30 Pro拍攝時，竟然還能將圖片全部復原。（網頁截圖，可點擊圖片看大圖細節）

更誇張的是，實驗者在月亮圖片上直接疊加上「愛否科技」的Logo，甚至一個內褲圖案，P30 Pro拍攝出的照片中，都自動把添加的圖案處理成了環形山的輪廓。

「爱否科技」實驗顯示，華為P30 Pro能將月亮中的內褲圖片，自動處理成環形山輪廓。（網頁截圖）

王躍琨質疑，不管是AI也好，P圖也罷，把原來圖片上沒有的東西加進去，然後告訴你說這是「拍到了」，不是造假是什麼？

「愛否科技」的測試引發強烈反響。網友也紛紛在社交媒體上貼出圖片，諷刺華為P30 Pro的拍照功能。

支那垃圾不意外

影埋黑洞

On9 質疑黨企

唔知用呢部垃圾機影"打倒共產黨", 最後會影到D 咩呢?

部機即刻變磚

冇背景

係大陸講真話會殺頭架

根本就係軍用技術，P30PRO可以將濛左既圖用AI將佢變清。唔係亂PS架，係靠濛左既數據去推算返原本既細節。

數碼相機唔係不嬲都畀人叫做「假對焦」咩
華為用哩個技術唔係問題，錯就錯在用得太鬼鼠

中國好強大呀彩色果張應該係捉到之後既實拍啦
但佢po算法計到果張連個地板位都咁仔細
整到同之後實拍嘅一模一樣！好勁嘅預算法呀

唔知有冇人仲記得綠霸

捉完影同還原出來張相個地板同角度都一樣

佢只係模擬咋，美國警察一早都用緊呢種技術。最早係認車牌，而家就用黎日常影相。

支那野唔意外
不過啲賤種窮lay都會繼續用

窮就唔用華為啦，同三叔咁貴仲要包送後門監控。

手機同間廠係垃圾，但相機係要讚下既，50倍潛望式變焦仲要清真係有咩機做到。DXO幾年都俾佢玩晒，不過又會有人話買返黎。

有人提出問題 直接將人拉走 問題就解決了

呢篇文用華為個模式將出師表影成月亮

咪轉移焦點，將條底褲p走叫還原？

屎為

佢無p走
係將條底褲同月球融為一體

Link?

屎為本身想要p成咁，先叫真實歷史架啦

中國強大起來了！軍用技術放到民間科技！屌打美國狗同自視甚高既香港人

仲話唔係國企
歐美國家用得華為嘅話等住自己著咩底褲都畀中國知啦

會畀人查水錶

支那狗

佢篇文入面有邊隻字話係模擬架？
我淨係係咁見佢用案例之類嘅字眼去強調事實係咁 但係實際畀人踢爆彩色圖同埋算法還原圖一樣 就話係模擬？ 個龍門繼續搬啦
收咗幾多錢呀？

係中國 有良心d 講下事實都係咁撚樣 d人仲話翻去大灣區住 驚唔驚有日講錯嘢 比公安拆你屋ar

你都on9
你話佢五倍光學變焦比其他機勁都仲可以講
數碼變焦都攞出嚟講

部手機仲勁過天文望遠鏡

「我愛ＴＶＢ」

只要心中有月亮，所有嘢都可以睇成月亮

井中之月，虛實兩忘，虛則實之，實則虛之。

華為作為一代攝影宗師當之無愧

咁做咪認係做假囉

之前手持夜景好似又係玩ai?

記得 但關乜嘢事？

自動幫你報警

個陣拍哂片話咩係勁高地方影落地下跟住見到班廢老打麻雀定啤牌隻牌係乜架咩

照咁睇根本唔係一個‘全面’既AI
而只係為咗配合宣傳話有能力拍到靚月亮
夾硬塞一個見到類似月球表面就觸發修圖修到變月亮既功能
但咁令到日後拍野往往會不知不覺下失真

Person 30

咁條底褲係咩事

梗係自爆啦

但認真, 我覺得個AI都算幾勁

我淨係覺得咁嘅ai好低智

直情係欺詐啦

不過支為根本係偽民企，真國企嚟
最尾頂盡都係晒個冧就算數㗎啦

咁有心機做假嘢點解做唔到真嘢？

但至少係大陸人爆出華為造假

然後就俾人滅聲炒魷了

係喎底褲變月球坑資勁

底褲都可以變月亮,果然假的比真的好

想知交警捉嘅個車牌係邊個地區嘅車牌多啲

好想知道用個AI嚟影四仔可唔可以還原無格

吊，中国只有騙子是真的！

場內場外都係我嘅人

佢呢個根本係用彩色圖整朦佢
然後調返轉話係由朦圖還原出嚟

神還原..
造假都用下腦

過咗送終條例響香港網上9up都聽仆街

個車牌圖係下至上睇？

過濾圖片
綠壩的過濾圖片功能，是以圖像識別功能，經圖像色測計算法而找出黃色圖片，從而作出過濾。不過，過濾圖片功能往往會出現「走火」的情況，因為它將加菲貓、老虎[2]，甚至連胡錦濤和鄧小平的大頭照[3]等多肉色圖片也過濾，但其他膚色人種的人拍的色情照片卻能蒙混過關，因而鬧出笑話。

個ai係咪綠霸新版

其實柒咗嘅最佳方法係收嗲
咪話我唔教精你隻支那狗

哦，咁咪即係加左啲原來影唔到嘅圖像囉。

睇內文好似話只係內置咗月亮相嘅資料庫嚟做參考再將影到嘅相月亮化？
如果係嘅連個所謂ai都係廢嘅淨係對月亮先做到咁嘅效果

嚇撚死我以為整肅華為
原黎係整肅測試平台

不意外 提出解決問題的人

被整肅真係笑死人

支國肉酸到呢

華偽